<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <properties>
        <title>Introduction</title>
    </properties>
    <body>
        <section name="Descriptif du module S²low">
            <img src="images/logo_s2low.gif" />
            <subsection name="Introduction">
                <p>
                    Ce module réalise, pour le <a href="https://github.com/lutece-secteur-public/actes-plugin-actes" target="_blank" >plugin ACTES</a>,
                    la télétransmission des actes via la plate-forme S²low de l'Adullact. 
                </p> 
                <p>
                    Pour plus d'informations sur la plate-forme S²low, reportez-vous
                    aux liens fournis dans le menu.
                </p>
            </subsection>
        </section>
        <section name="Installation">
            <subsection name="Pré-requis">
                <p>
                    Ce module nécessite une version 3.0 ou supérieure du noyau Lutece (lutece-core)
                </p>
                <p>Le <a href="https://github.com/lutece-secteur-public/actes-plugin-actes" target="_blank" >plugin ACTES</a> doit être installé.</p>
                <p>Le module nécessite un certificat client X.509 fourni par l'Adullact
                pour se connecter à la plate-forme</p>
            </subsection>
            
            <subsection name="Fabrication et déploiement (build et deploy)">
                <p>
                    Pour construire la dernière version du module suivez les instructions suivantes : 
                </p>
                <p>
                    (NB: Le client Subversion et Maven2 doivent être installés sur votre système)
                </p>
                <p>                       
                    <div class="source">
                        <pre>
$ svn export http://dev.lutece.paris.fr/svn/lutece/portal/trunk/plugins/module-actes-s2low module-actes-s2low
$ cd module-actes-s2low
$ mvn lutece:assembly
                        </pre>
                    </div>
                </p>
                <p>
                    La dernière commande construit un package du module sous la forme d'un zip dénommé <code>module-actes-s2low-xxx-bin-xxxx.zip</code>
                    dans le répertoire  <code>./target/assembly</code>
                </p>
                <p>
                    Pour déployer ce package, il suffit simplment de la dézipper dans la racine de votre webapp.
                </p>
                
            </subsection>
            
            
            <subsection name="Configuration">
                <p>
                    Ce module utilise l'API HTTP de la plate-forme S²low. Le dialogue
                    est basé le protocole sécurisé HTTPS avec une authentification mutuelle,
                    c'est dire que le client et le serveur doivent s'authentifier l'un
                    vis à vis de l'autre à l'aide de certificats.
                </p>
                <p>
                    Pour la mise en oeuvre du protocole HTTPS, le plugin utilise l'API 
                    <a href="http://java.sun.com/javase/technologies/security/">
                    JSSE (Java Secure Socket Extension)</a> et ses mécanismes de stockage des
                    certificats pour être utilisés par des programmes Java (keystores, truststores).
                </p>
                <p>
                    Pour que le module S²low valide le serveur, il faut stocker dans un truststore le certificat
                    du serveur en indiquant que l'on fait confiance à ce certificat. Celui-ci peut être
                    obtenu en acceptant une connexion https au serveur S²low avec votre navigateur et en
                    exportant ensuite ce certificat. Pour créer le truststore,
                    il faut utiliser l'outil <code>keytool</code>fourni avec le JDK de la manière suivante :
                </p>
                <p>                       
                    <div class="source">
                        <pre>
keytool -import -alias s2lowserver -keystore /path/truststore.jks -file /path/s2lowserver.cer</pre>
                    </div>
                </p>
                <p>
                    Cette commande crée le truststore nommé <code>truststore.jks</code>dans le répertoire path et y importe
                    le certificat dont le chemin est <code>/path/s2lowserver.cer</code>.
                    Un mot de passe vous sera demandé.
                </p>
                <p>
                    Pour que le serveur valide le client, il faut créer un keystore contenant un certificat client associé
                    à un jeu de clés publique/privé dont le serveur dispose de la clé publique. Ces élements sont fournis
                    dans un fichier .p12 fourni par l'Adullact.
                </p>
                <p>
                    Pour créer ce keystore, la solution la plus simple est d'utiliser la classe utilitaire fournie
                    avec le serveur Jetty comme suit :
                </p>
                <p>                       
                    <div class="source">
                        <pre>
java -jar jetty.jar org.mortbay.util.PKCS12Import client.p12 /path/keytore.jks </pre>              
                    </div>
                </p>
                <p>
                    Cette commande crée le keystore nommé <code>keystore.jks</code>dans le répertoire path à partir
                    du certificat .p12 fourni par l'Adullact. Le mot de passe du keystore est celui lié au certificat
                    et il est lui aussi fourni par l'Adullact.
                </p>
                <p>
                    Dans le fichier <code>WEB-INF/conf/plugins/actes-s2low.properties</code> configurer :
                </p>
                <p> 
                    <ul>
                        <li>le nom d'hôte et le port du serveur S²low</li>
                        <li>les paramètres du keystore contenant le certificat client 
                        et le jeu de clés privé/publique fourni par l'Adullact : chemin, mot de passe et type</li>
                        <li>les paramètres du truststore contenant le certificat du serveur : chemin, mot de passe et type</li>
                        <li>les paramètres du proxy si nécessaire</li>
                    </ul>
                </p>
                <p>
                    Après lancement de la webapp, activer le module par l'interface 
                    "Gestion des plugins" du module d'administration
                </p>
                
            </subsection>
            
        </section>
    </body>
</document>